background check一問

是咁的 小弟上年返過一份intern 就係1/8至到31/8 咁cv同application form到就寫左Aug. - Sept. 當時唔係話想咩作大或者點 只不過係想講話成個8月咁既意思

最近interview完後 hr話會有background check
想問下background check既時候會唔會有好大影響 fail我架

傻的嗎

會, hr睇誠信好重, 如果check到你CV造假, 會永久不錄用+係HR界唱開去
樓主幾時收offer?, 聽日早啲買打西餅去HR到叫佢幫手夾口供啦
唔係你搵定第二份轉行都得

好少事

我唔係有心想話拉長個時間去呃人
只不過係想notice返係成個月咁解
因為我之前有份intern係 5月中返到6月中 而我係寫May - June
而佢份form個格式係from mm/year to mm/year咁 我先填8至9月

係我蠢 當時冇意識到可能會有誤導呢個問題存在

其實我鳩up
background check主要係睇title, 人工, 福利, 工作時段
因為hr要黎用比較再壓你價/cut你福利

但你呢啲19 intern根本做唔到reference

巴打係行內人？
依家我騰曬雞咁唔知點算

佢問你咪話填錯囉
我都試過填錯(真心記錯,因為上一份工最尾幾日扣假,當我仲做緊但放AL)
講返無事

係柒少少姐form都唔識填,唔死得人既

見多幾份工你就知

根本無論細公司定大公司啲application form都係甩甩漏漏
仲有啲位係模棱兩可e.g.你講果個duration問題

同埋你開始做野既話就知HR係最低賤既部門(仲衰過IT), 根本入職後HR只係用黎問幾時出糧同點請假
因為HR咁廢所以先會整到份form無濕鳩, 某程度上係佢地自己問題
同埋出左offer即係manager點左頭, 如果真係有問題即係HR自己請人出左錯
HR邊會自己報案話自己柒整錯form又睇漏眼而reject返manager個permission

其實由出offer果刻你已經係高級過HR, 無野好怕

依家係個candidate自己手多寫到9月關張form乜事

好多時check係拎份cv同application form去double check嘅

不過查到有問題嘅話佢會叫你verify返日子架啦，樓主唔洗太擔心

Reference check唔係用嚟壓價
好多時出咗offer先check㗎喎